示威活動拖累旅業 訪港内地團銳減3成

本港反逃犯移交條例修訂的抗議持續擴大，更有人網上聲稱要發起升級行動，包圍尖沙咀遊客熱點，向内地旅客散播反修例信息，將聲音傳遞至内地。有本港旅遊業界指，受連日衝突事件影響，來港内地旅行團已銳減三分之一，不少原定七一來港的内地團因擔心安全而取消，預計七一内地入境團將較去年減少一成半。旅遊業議會促請旅遊發展局多向外地宣傳本港仍是安全旅遊城市，解除旅客憂慮，並期望事件盡快平息，讓旅遊業重回正軌。

反修例風波愈演愈烈，有網民昨日在網上發起升級行動，呼籲示威者圍堵尖沙咀星光大道、天星碼頭、廣東道及彌敦道等遊客熱點，將反修例的信息向内地遊客傳遞，務求「讓中央聽到」，更指行動「以尖沙咀為先，旺角為次」。

香港旅遊產業總工會主席謝北拱表示，現已取消多個内地入境團，近日内地團已減少近三分之一，尤其行程包括「佔領區」灣仔金紫荊廣場，因受示威者無預警的「野貓式」阻路影響，不少旅行團被困路上，或被迫臨時改行程。

香港旅行社東主協會會長葉慶寧指出，六月來港的内地團通常每日有兩百至三百團，因擔心安全問題，目前每日已取消五十至六十團，預計七一情況更嚴峻，有内地旅行社已暫停接客，對旅遊業的影響逐漸擴大，損失未能預計。

香港旅遊促進會總幹事崔定邦透露，示威所引起的負面影響逐漸浮面，上周一一個逾千人的内地商務團，原定深港澳多日遊，但卻因憂慮香港政局不穩取消香港的行程及已預訂的酒店房間，預計七一本港整體旅遊業市道會較去年跌一成至一成半。

旅議會總幹事陳張樂怡表示，旅議會目前還未有七月內地入境團的登記數字，但有業界表示收到內地和外地旅客查詢香港情況，部分因爲擔心安全問題而取消來港。她建議，旅發局可向外多發放正面的信息，挽回旅客的信心。最重要的是希望示威活動告一段落，讓社會及業界均能回復安寧。

Ok 姐係可以繼續搞

3 成咋

太好了

三成咪L少

邊個師爺咁醒提政府打輿論戰

太好了 繼續減

小勝一仗

好呀

呢度好撚多暴徒
好危險嫁
咪撚嚟呀

即時效益

本嚟覺得flashmob式搔擾人無用
而家即刻覺得好有意義

喜訊

好喎 支持後生仔後生女多啲示威 最好激啲減十成

果班仆街大劣人衰到霸位食大家樂
最好唔好來

Sorry ,借位一用

大家應該由問題根源去思考,與其一樣樣去反對政府D賣港政策,點解唔用真普選趕走曬班賣港賊,必須要令更多人知問題根源核心,個個支持真普選!!!

一日無真普選,建制派,港共政權賣港賊一車車補上,要徹底趕走賣港賊,只有真普選!!!

[請廣傳]香港只有真普選先可以趕走港共政府同建制派賣港賊!

香港人仍需努力

咁要搞多啲

正評 上一頁

可能報大數搏同情

冇遊客最好！！最好一個都冇！！又唔識廣東話，阻頭阻世！！

如果個旅遊業無支那人黎就已經損失慘重
咁成個旅遊業不如執柒左佢

曲線支持

唔該減少十成
唔想再見到一片死城
樣樣連鎖門 食野都係
屌你之前香港幾撚有活力

玩輿論戰呀拿

小弟住屯門，唔係東涌人
雖然普遍都係覺得住得東涌都係中產
但我覺得而家首要考慮都係香港人利益行先
所以我想問吓
而家東涌嘅情況係咪都好似之前咁惡劣？呢段時間有無咩方法幫到東涌人？

三成咋？咁要繼續努力喇

唔怪得呢排行街鬆動咗
一於每個禮拜整返劑

如果有政治團體去羅湖打大陸哩我即刻課金
(以前1蚊都冇課過)

尖沙咀仲有好多蝗出沒

得減三成咁少
姐係搞得唔夠大啦

收皮啦屌 個日621有幾個大陸人拖住個唿坐係夏愨道中心睇書 當左旅遊聖地咁

我認為係大陸唔想比太多大陸人落黎見到呢啲示威有樣學樣。唔比大陸旅行社搞團黎香港。

係囉明明係蝗國團唔搞香港遊
又入香港數

唔好自high住！快d推落林鄭/政府到！出文/長輩圖話政府唔回應搞到旅遊業冇飯開！

開心

睇咗做銳減至3成

今日見到街上藥房外仍然一大堆蝗

3成太少喇
大家要再落力d

開呢d團都係落黎搶鼓油洗頭水奶粉同藥呢d收收皮先就岩啦 係有錢既自己識落黎嫁啦

上水，東鐵線，口岸附近派傳單，貼貼紙，Airdrop

最新目標︰羅湖港鐵站

下一個焦點：警方砌生豬肉

咪撚再黎唔該

繼續遊行

咁要個個星期攪一轉喎
最好冇哂大陸人黎

即係香港市民生活質素上升三成

你估日本人見到既野內地人會見到咩...

有請小鳳姐

每天還有150人新知道香港近況，只有自由行知道太可惜了。

最好無曬

影響內地團wfc

d藥房

一有旅遊巴放蝗出閘就即刻湧過去派傳單

可唔可以再減少D內地團
最好再少D新移民

正

林鄭無啦啦搞埋D修咩例，搞到200幾萬人上街遊行，連祖國D同胞都無眼睇，唔想落黎香港。遲D零售業旅遊業受影響，租金樓價都跌，佢下台都唔掂。😏

吊，香港咁大鑊都只係跌得三成，死大陸西咁能鍾意香港，吊，剛剛發夢有人圍吊垃圾大陸團，不禮貌對待蝗蟲，唔能想再嚟香港

幫大陸人上一堂公民教育

唔好影響高質嘅遊客就得啦
低質垃圾就唔好再嚟啦

一定係多左三成

發夢覺得自己做左件有意義既事

唔好比佢停

預左比老共秋後算帳
之前都有消息話過唔到cut 自由行

完咗g20
繼續服務重災區
上水/元朗/屯門/土瓜灣etc 一齊派傳單
愛國愛港愛人民

原來旅遊狗總同立法會， 點黎我住上咁鳩多水客

好波

而家已經可以做嘢，唔使等到 G20

上水，東鐵線，口岸附近派傳單，貼貼紙，Airdrop

頭先喺沙田已經收到講尋日警犬阻救護既傳單

次次都話cut自由行
但仲難cut過icable

諗多左喇你地
最近大陸block左 "香港"呢個keyword
所以啲旅行團咪難接左生意囉
過多一排大陸解封之後 大陸人一樣照黎

正啊 香港開始埋向安寧
吸香港血個D要治下佢

數字遊戲

去旺角行轉咪又係一街都係普通話人士

咪撚咁多人黎添呀 主題公園排到仆街，珠寶藥房開到成街都係

呢啲已經係日日做
G20後一定成班變曬政治冷感打完卡收工

推

應該佔領埋入境處，等150個搞唔到身份證

大家樂咁劣食

係,屯門見到

宣揚運動，等到內地市民學習

push

最好唔好來

無錯
自由行之前旅遊業一樣係香港重要支柱
咪又係做到東方之珠

開藥房吖嗱

唔敢批團嚟香港睇示威， 要鬧就鬧終國政府

幫佢地啲gip貼貼紙會唔會犯法

69前都少左啦, 唔係邊有咁多吉鋪？支爆來了

主要係大陸唔想班奴隸蝗落香港學習
如何由玩猿進化成自由閪
所以先批小左班蟲落黎

九龍塘站呢排又真係鬆動左😍

難怪周圍都好似鬆動咗

屌你老母，我係尖東返工。
公司附近間DFS一樣多支那團，全部都係鄉下阿嬸樣。
一係成班着住恤衫嘅傳銷撚，圍住個垃圾桶打邊爐。

老千藥房朱古力店仲多過便利店，由新文華行去地鐵站金馬倫道入口起碼十間，便利店得個一半。

有D以為自己買枝豉油就以為自己係大恩人，少d低質素嘅遊客嚟仲好。

又黎一日最衰佔中個招
好多人覺得少咗大陸旅客係好事嚟

下次靜雞雞貼張反送中貼紙上個喼到俾佢帶返去

好事要多做

呢d旺丁唔旺財o既低質內地旅遊團冇晒仲好, 本來就對香港經濟冇幫助, 仲加重左香港公共資源o既損耗, 擾亂香港市民o既生活環境, 而家聽到訪港内地團銳減3成, 我直情想開隻香檳慶祝~

三成咁少，要繼續努力

同志仍需努力

好事

唔係呀！我仲以為係近羅湖線先多

有成效
gogogo

3成咁少

要加油

係共狗廢事啲支那知道發生乜事
所以唔比佢地落黎就真

咁就唔好比佢停啦

政府應該負全責

冇遊客 有咩用？ 自由行先係重災區～

新移民呢仆街 死撚返曬上出未

最好一團都咪撚黎

仲有下跌空間

新墟好恐怖,班大陸狗拉行李撞9人
屯門西鐵去vcity條路長期有水貨狗係通道分貨,黨鐵唔q理

減淨3成就差唔多

咁要行多D啦。

驚咪唔好撚黎囉
冇哂仲好

得個三成就嘈喧巴閉

關咩事啊，想賴落示威到。明明就係貿易戰開始影響

上次佔中既影響講足3年
今次起碼講2年啦

感受到 好多客都cancel左個trip

但我仍然堅持反送中，抗惡法。

利申: 做酒店sales

傻的嗎？71香港假期黎，係大陸係平日黎，咁點解要強調71旅遊檔期又想扮慘啦

原來如此 多謝教路

推
香港本身都人多到爆，小d大陸人落黎味好囉

只有3成
跌一半都嫌少

關撚示威事咩 又屈
自由行係示威之前就已經少撚左啦仆街

係都撤回左送中條例先，呢個先係我地岀來嘅主因

一路切,一路為之後部署打底,行動前勿忘真普選

陸客覺得香港再冇吸引力嘛，唔緊要，等反送中終結埋佢地想黎既意願

你知道嗎
修例致旅客減少三成
林鄭罪大惡極！
認同請分享

姐係方向正確，繼續攬抄

感謝提供抗爭誘因

丟那媽
尋日去上水一趟
咪又係咁撚多支那蝗蟲
啲撚樣賺唔到人錢就喺度危言聳聽
破壞社會安寧，製造恐慌氣氛

我屌你老母， 係你老共唔批通行証怕人帶消息返大陸先搞到蝗落唔到黎炸， 唔好講到係因為反對運動搞到無人敢黎

屌那媽， 你夠唔夠膽拎埋其他國家訪港旅客統計啊？ 聽見就嬲

單程證都唔好黎呀, 香港好危險

班撚樣閪人係有錢掃水貨，無錢食飯架
所以屯門啲貴餐廳係本地人幫襯多

荃灣都有好多大陸團

正！

今日最開心的事

搞到10成先得

G持

有活動 D餐廳幾好生意

屌
關我地咩事？
而且得三成？

good

正評不解䆁

//六月來港的内地團通常每日有兩百至三百團，因擔心安全問題，目前每日已取消五十至六十團//

嘩 屌 每日仲有過百個大陸團嚟香港 多到仆街
每日過百人嚟都唔想呀

一箭雙雕

又助攻

三成咁撚少

報喜。

3成太小，起碼減9成

大家加油

空氣清新

唔好意思，借個位黎擺下，希望更多人見到

支那狗
完全唔好俾你d狗嚟嘛 咁撚驚

狂賀

又黎全世界賴落示威到

又係佔中果招

太好啦

尖咀仲係多人都仆街 無變過

內地客要唔要都冇撚所謂啦
一班底消費人士

上水站d水貨虫都少咗八成 好欣慰

港島都係咁
大家樂車仔麵家常菜之類既平民餐都會遇到一堆大陸人
真心唔知過黎香港食普通排骨生菜做乜9

仲有七成！

中共得把口架姐 cut自由行佢想無人幫佢拎資源拎外匯入鬼國咩 自由行一路都係救佢自己經濟 自由行今時今日已經對香港經濟所用唔大 香港有冇佢地係無分別！個個都係即日走洗費少 ！ 立即取消最好

咁要做多d

目標係7成
夢想係10成

減少低質旅客👍

哦

估唔到有另一個正面作用

上水同土瓜灣嘅居民表示歡迎

Make Hong Kong Great Again

最好一隻都唔俾落黎
行街都舒服好多
空氣都清新啲

你旅遊業又唔係香港核心經濟就死開一二邊啦

Good

遊客係有用，但要吸引高消費力遊客，唔係酒店都住唔起去露營既旅客

副作用得益

睇完識做 下一站去尖沙咀

琴日尖沙咀仲係周街蝗
佢地唔去港島姐

咁樣可以變十成 我今日會係東鐵綫做
上水，東鐵線，口岸附近派傳單，貼貼紙，Airdrop

有成果

咪撚再嚟！

目標係10成

呢啲低質旅客要唔要都擺啦

但見一啲冷門啲嘅地方比起以前都多左好多好多好多蝗，諗起個垃圾小紅書仲有好多新移民教啲蝗黎香港點玩就覺得好嬲

千祈唔好呀，效果好過去上水示威
無人嚟，港資仆街老細就搵少左
變相交少左稅，政府收入少左

Yeah

即係有用啦

關人撚事，係中面政府唔肯放人落嚟因為驚佢哋接觸反抗資訊

3成炸,無晒先講

係咪，邊有少到？

感動

幾時去羅湖封關

警察暴力拖累經濟，外商投資銳減3成

正呀喂！
就算林鄭落咗台都要繼續出黎遊行！

以為會更多 同埋人多又點 依加佢地好多係嚟搶日常用品

唔好比佢停,驅蝗初見成送效

好呀，你旅遊業為左賺錢影響香港人，賺到又自己袋哂

好，繼續

繼續

未夠成功

71關佢地鬼事
就算係唔係平日都唔好嚟咁多低消費旅客啦
淨係阻住本地人生活
又對香港經濟0正面影響

本末倒置

明明係大陸驚啲消息會傳上去
所以先唔俾啲人落嚟

啱嫁啦, 就係唔想你地落黎

唔怪得連空氣都清新左

太好喇!!!

同志仍須努力

減十成先算贏

本身旅遊業係香港都搵唔多幾多錢架啦

應該做，繼續做，時時做

咁先跌一成半咋

搞呢d垃圾團大多又係大6老板, 關HK人L事咩, 最好冇哂添, 免得日日滋擾HK人生活

Push

但多咗鬼佬
利申:酒店業

呢班柒頭貢獻極低
破壞多過建設，唔黎仲好
如果佢地唔黎可能仲多d高質遊客黎

我地唔歡迎大陸人黎港 唔該你地以後唔好黎 我唔想聽到你地把聲 唔想見到你地個樣

/*尤其行程包括「佔領區」灣仔金紫荊廣場*/

邊個佔果到？

減完3成重係成街都係
重有一大堆唔跟團自己貢落嚟

即係鼓勵大家繼續搞

一車車去土瓜灣黑店買野既團最好全部停曬，中國人呃中國人，而且根本都無旅遊到，呢d團搞到香港形象好差。

唔跟團咪有機會見到真實的香港，跟團都係黑店購物團

因為本來6成幾係支那遊客，宜家減咗都仲係最大客源

如果可以迫到政府正正經經去思考點去發展旅遊其實係件好事 香港喺旅遊發展既戰略其實好差

只係三成咋

因為大陸唔敢批證比支拿狗落黎咋
畀支拿人見到自由世界示威點好呀

呢啲低質旅客唔嚟仲好

大把大6人當遊行係旅遊景點

好撚應該減少啦佢老味 自由行一開始根本係毒藥 搞撚到上曬癮 用個時高峰做標準on99 , 旺區大陸人仲多過本地人! 淨係睇錢有撚用咩 真係黎旅行嘅又有幾多啊 旅行黎買日用品嫁咩 全世界得大陸客咩

係內地唔畀人落嚟學嘢交流

邊日有佔過金紫荊廣場吖？？？？

岩哂啦 啲支那仔成日話唔黎香港啊嘛

太少

呢個真係要好好宣傳吓廢老最鍾意話係後生仔搞事影響經濟，就比佢地睇吓係邊個影響

等你好耐啦

走水貨咋
你估真係旅行

屯市萬寧都仲係全部蝗

以後每年6月都搞示威
臨10月1又搞
5月1再搞

開心死

真係sor9ly囉, 搞到啲大陸閪

條街仍然好撚多支那人囉

唔黎最好

沙田人表示多謝

咁要繼續喇

全部大陸團體咁濟

緊係話你搞到佢地做唔到生意啦

少左團但係條街仲係好多自遊行……

最好十成啦

咁正？
咁要繼續攪，日日攪

明白哂

跌剩三成都嫌多

繼續，唔好俾佢停

繼續！

收皮啦你老母臭閪

琴日出尖沙咀 D大陸人多撚到

海港城入面勁撚多農村樣嘅人

個班柒頭一睇就知無消費力啦

幾時有買國貨，罵漢奸鳩污團

仲未夠少 繼續努力

熱烈地彈琴熱烈地唱

繼續搞，少咗旅行團，少咗生意，有啲就要執粒

試過係pp比中國人同我講 操你媽

癡線仲有七成呀

千祈唔好係海港城二樓掟傳單呀
好多大陸人見到架

三成太少了

推到減少單程証

老老實實，呢幾日返工真係舒服咗，希望可以更好

3成唔太夠

fake news，聽唔到業界有人講喎

唔夠喎得3成！條街仲係好撚多人好撚逼！兄弟，我地可以做得更好！

證明方向正確

真係太好 幾時搞埋上水 日撚日都一車車大陸豬落黎

我地目標係十成！

咪比班蝗蟲落黎呀

繼續落去可以令蝗蟲團全部唔來
我地要令自由之聲遍地開花
擴散至中國

3成？報大數呀

thx for sharing
大家知點做la

正啊

其實呢的旅行團黎香港，所有消費，起麻9成都係袋返入班親中公司袋，全部賤價團，劏客團。由旅遊巴，餐廳，到所謂‘免稅店’，再到酒店，清一色大陸老闆。請問....關香港民生撚事咩。

真係要考慮下搞搞d關口

very good

驅蝗行動

非常好
又唔識英文又唔識廣東話
咪撚出嚟獻世啦屌你老母

呢個真係好消息

sorry 上財政年度中 旅遊業佔全港經濟幾多%話

即卡走過去派文宣 貼貼紙
應該會嚇到即卡走

Psuh

我們做對了

好事黎

但琴日係機場依然勁多大陸人喎

正
光復香港

屯門依舊係咁撚多大陸人

篩走哂個班低質支那旅行團，新移民導遊

全面接管之後，仲有撚党鐵

真係咪L來呀！ 一陣學識咗上到去照做就大L鑊

佢地怕撚左差佬咋
驚過關比人打兩棍

喜聞樂見

YEAH

咁慘呀 唯有繼續做啦

先3成

PUSH

推到減九成

剩低個7成係咪關佔中事？

光復香港運動

太好了！

減極都係成街蝗

攬炒

推！

我地係要十成喎

太好了！他們不來更好！